export { hack as theme } from "mdx-deck/themes";
import { NOtes } from "mdx-deck";

# Instalación

Crear un proyecto similar a **Create React App**

```bash
yarn create next-app demo
```

---

# Scripts

Ejecutar NextJS en modo de desarrollo

```bash
yarn dev
```

---

# Scripts

Compilar la aplicación NextJS

```bash
yarn build
```

---

# Scripts

Ejecutar NextJS en modo de producción

```bash
yarn start
```

---

# Habilitar el soporte para CSS

```bash
yarn add @zeit/next-css
```

---

# Instala bootstrap

```bash
yarn add react-bootstrap bootstrap
yarn add -D @types/react-bootstrap
```

---

# Crear primeros componentes

<Notes>
- Eliminar código de ejemplo
- Crear una pagina vacia
- Crear un layout
- Crear componente de navegacion
- Crear componente footer
- Crear pagina de inicio
</Notes>

---

# Primer endpoint

```bash
yarn add react-markdown isomorphic-fetch
```
<Notes>
- Crear un endpoint que sirva de proxy
- Instalar polyfill para fetch
- Crear un endpoint simple para listar posts
- Usar variables de entorno
- Crear pagina del blog
- Renderizar markdown
</Notes>

---

# Crear pagina y endpoint para mostrar articulo

<Notes>
- Routas dinamicas basadas en el sistema de archivos
- Parametros de la ruta
</Notes>

---

# Enviar data desde el frontend

<Notes>
- Crear formulario de contacto
- Acceder a los datos enviados por POST
</Notes>

---

# Usar HOC witRouter

<Notes>
- Refactorizar la navegacion
</Notes>
